港鐵：48分鐘前往廣州南的目標是實質期望，市民不應拘泥。

【星島日報報道】高鐵香港段預計今年第3季通車，政府一直以「48分鐘往來香港及廣州」作賣點，但內地傳媒報道指，高鐵列車試行廣州南站至西九龍站，全程要1小時18分，比港府宣稱的多半小時。港鐵解釋，試運期間的車程與實際運行有出入，不能作準。

內地傳媒《南方都市報》日前報道，高鐵列車近日進入內地試運行，首次有正式列車來往廣州與香港。但報道提到，一列試運列車上周五（11日）晚由西九龍站前往廣州南站，在廣州動車段過夜停靠後，翌日早上南下西九龍，停靠廣州南、虎門、深圳北、福田、西九龍，全程需時1小時18分。

港鐵車務營運總管李聖基解釋在試運初期停留車站較多， 亦需要配合內地高鐵其他營運中的鐵路服務。他強調，48分鐘前往廣州南的目標是實質期望，並沒有欺騙公眾，承認未來可能視乎實際需要中途停站，但認為若然能夠滿足較多乘客的需要，不應拘泥於額外所多花的時間。

運輸及房屋局曾表示，48分鐘來往香港與廣州是指中途不停站。但有報道其後引述港鐵內部文件指，以西九龍站為起點或終點的班次中，多達96%需停站。若以190班列車為例，每日只有8班無需中途停站，有機會達到政府用以宣傳高鐵的48分鐘要求。

睇更多

最衰係由廣州南去天河或者市中心要成個中有多

吾該叫正苦或者港鐵講下到底廣州南有幾多商厦／甲級寫字樓

不稀罕
不了

不拘泥
不了

有冇違反商品說明條例

仲慢過紅磡直通車 咁做咩要揀高鐵？
你話疏導 但冇人特登走到交通唔方便嘅西九站搭喎

無恥便無敵

你做唔到就怪我期望高

男人：愛你一生一世係實質期望，港女們不應拘泥

我諗起三峽d新聞

大話連篇

咁不如話5分鐘上到廣州

XXXXX 係實質期望，XXXXX 不應拘泥

萬能Key
以後冇人違反說明條例啦

無法提供所聲稱嘅服務

最戇鳩係收人三百幾，當我鄉下係番禺都唔撚搭啦，上深圳搭都係一百左右

依個世化權貴無恥到極點，打橫行

真係想像唔到咩人要上廣州